Посвящается
-----------

`Кальяну Варме <http://www.kalyanvarma.net/>`_ и многим другим старшеклассникам `PESIT <http://www.pes.edu/>`_ который познакомил нас с GNU/Linux и миром открытого исходного кода.

Памяти `Атула Читниса <http://www.nextbigwhat.com/atul-chitnis-obituary-297/>`_, друга и проводника, которого будет очень не хватать.

`Пионерам, создавшим интернет <http://www.ibiblio.org/pioneers/index.html>`_. Эта книга была впервые написана в 2003 году. Она по-прежнему остается популярной, благодаря природе обмена знаниями в интернете, как это было задумано пионерами.
